---
title: "Librairie Ntro"
weight: 40
# bookFlatSection: false
# bookToc: true
# bookHidden: false
bookCollapseSection: true
# bookComments: false
# bookSearchExclude: false
---

# Outils pour enseigner la programmation

Code source: [github.com/mathieu-bergeron/ntro/](https://github.com/mathieu-bergeron/ntro/)

<br>

Prononcé «intro», Ntro est conçu pour les novices sachant déjà programmer, mais éprouvant certaines difficultés à:

* imaginer comment les données sont organisées en mémoire
* imaginer les différentes tâches effectuées par le programme et leurs interdépendances
* décortiquer les messages d'erreurs de Java
* réfléchir à l'efficacité du programme
* modéliser les données d'une application (créer des modèles)

## Auto-valider un atelier de façon interactive


<center>
<img width="75%" src="/ntro/erreur.png"/>
<img width="75%" src="/ntro/plantage.png"/>
</center>

<br>

Code source: [github.com/mathieu-bergeron/validation_de_tutoriels](https://github.com/mathieu-bergeron/validation_de_tutoriels)


## Visualiser les structures de données


<center>
<img width="50%" src="/ntro/LinkedList.png"/>
</center>


## Visualiser l'efficacité d'une structure de données


<center>
<img width="50%" src="/ntro/efficacite.png"/>
</center>

## Visualiser le modèle d'une application graphique


<center>
<img width="50%" src="/ntro/VueFileAttente.png"/>
</center>


<center>
<img width="50%" src="/ntro/ModeleFileAttente.png"/>
</center>

## Visualiser les tâches d'une application graphique

<center>
<img width="50%" src="/ntro/frontend.png"/>
</center>




